<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 投資苑 | 投資 Blog]]></title>
  <link href="http://investment.github.io/blog/categories/tou-zi-yuan/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://investment.github.io/"/>
  <updated>2013-05-06T17:09:23+09:00</updated>
  <id>http://investment.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[investment]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[投資苑]]></title>
    <link href="http://investment.github.io/blog/2013/05/04/toushien/"/>
    <updated>2013-05-04T18:34:00+09:00</updated>
    <id>http://investment.github.io/blog/2013/05/04/toushien</id>
    <content type="html"><![CDATA[<hr />

<p><a href="http://hb.afl.rakuten.co.jp/hgc/0855d2c2.97054871.0855d2c3.c2844246/?pc=http%3a%2f%2fitem.rakuten.co.jp%2fbook%2f1320855%2f%3fscid%3daf_link_txt&amp;m=http%3a%2f%2fm.rakuten.co.jp%2fbook%2fi%2f10956601%2f" target="_blank">【送料無料】投資苑 [ アレキサンダー・エルダー ]</a></p>

<p>投資系では有名な書籍です。インターネットが無かった時代の内容なので、現代の取引方法とは異なっている部分もあるのですが、投資に対する考え方や教訓は今でも通じるものがあります。本の内容で気になった部分、活かせそうな部分をピックアップして紹介します。</p>

<hr />

<h2>ギャンブラーと知的トレーダーの間には大きな違いがある (P3)</h2>

<blockquote><p>トレーダーは論理的で、現実的な計画を立て、マーケットをよく研究し、有効であると証明された方法を使い、決して運に頼ったりすることはしません。
知的なトレーダーは何をいつ売り買いするかを選別する方法とリスクを軽減するルールを身につけています。
成功するためには、あなたは集団から独立して規律を守って行動しなければなりません。</p></blockquote>

<p>投資に関する情報はテレビや新聞、雑誌、インターネットなどさまざまなメディアから得ることができます。
ただ、その情報が投資するにおいて参考になる情報か、参考にできない(してはいけない)情報かを判断する事は難しいです。
目の前で繰り広げられる相場が上がった、下がったという情報に惑わされず、長期的な視点を持つことが重要です。
客観的な事実を得ることを意識し、相場の上下による感情論には流されないようにしましょう。</p>

<h2>トレーディングの鍵は心理である(P16)</h2>

<blockquote><p>現実に焦点を当て、世界を先入観なしに、ありのままの形でとらえるという原則です</p></blockquote>

<p>良いトレーディングの原則は世界をありのままとらえることです。ニュースで「○○の動きを受けて円安となり」「○○が要因で株が買われ」
ということをよく聞くと思うのですが、果たして本当にその要因が元で為替や株が動いているのでしょうか。</p>

<p>数年前に原油の値段が高騰したとき、実需によるものか、投機によるものか議論になったことがありました。
私は投機によることが原因であると思っています。それは、一時百数十ドルまで上がった原油が
その後30ドル程度まで一時的に価格が下落したからです。短期間でのこの価格の増減は、実需だけでは説明できないと私は考えています。</p>

<p>また、円高のときは「アメリカが大量にドルを刷っているので円高になっている」という主張がありました。
当時は私もそういう前提で相場を眺めており、ドル円が90円に戻る事は数年は無いだろうと思っていました。
ところが今(2013年5月6日現在)やドル円は100円に戻る勢いです。
これをうけて、アメリカがドルを刷り続けていることが原因で円高になっていたという解釈は私の中では却下されました。
ドル自体の量とドル円の為替相場はあまり関係が無かったのです。</p>

<p>もちろん、経済学者やテレビのコメンテーターなどは色々理由をつけて自分の主張を正当化しようとするでしょうし、
理屈や主張には一定の正当性があるのかもしれません。ただ、投資は起こっている事象をありのまま受け取り、自分で解釈するべきだと思います。
様々な要因が重なって価格は変動するので、実需で原油の値段が上がることも、ドルが刷られて円安になることも間違いではないと思いますが
今ではそれらが相場の動きに与える影響は小さいと思うようになりました。</p>

<p>自分の解釈が間違っていたと思えば、その都度解釈を修正すればよいのです。
むしろ、間違いの無い解釈を常時行えているという状態は不健全な状態である可能性を疑うべきです。
人の主張の受け売りを盲信するだけでは投資家としての成長は無いと思っています。
もっともらしい主張を鵜呑みにせず、起こった事象をありのままとらえて自分自身で解釈することを心がけましょう。</p>

<h2>真剣で知的な追求として取り扱う場合に限って、あなたはトレーディングに成功することが可能になります(P17)</h2>

<p>お金を儲けるためにトレーディングをしているにもかかわらず、お金を得ようと感情的にトレーディングをしては勝てないということです。
自己資金がそれほどないにもかかわらず、感情的にハイレバレッジで取引をしたり、信用取引を行ったりするのは自殺行為です。</p>

<h2>1トレードに対して、自己資金の2%以上を失ってはいけません (P38)</h2>

<p>1トレードに対して自己資金の2%というのはかなりリスクの小さい取引だと思います。
私がFXをはじめたときは自己資金10万円だったのですが、2%というと2000円です。
これでは普段の為替の上下ですぐロスカットされてしまうので、取引自体行うことが困難です。</p>

<p>そこで、私は「一ヶ月に追加してもよい資金は1万円まで」というルールを決めて
好きなようにトレーディングをすることにしました。大きく損をして退場した事もありましたが、
すぐ資金を追加することはせず、一ヶ月1万円のルールに従い投資の資金が貯まるまでは相場の勉強に時間をあてました。
今は利益がでるようになりましたので、自己資金を新規で追加するということはなくなりました。</p>

<p>自分が許容出来るリスクを把握してしっかりとルールを決めて、ルール通り取引することが重要だと思います。</p>

<h2>日記をつけて成功と失敗の繰り返されるパターンを見出す(P58,60,75)</h2>

<blockquote><p>あなたのすべてのトレードの記録とそのトレードを始めて手仕舞った理由を記入するのです。
過去から学ばない人は失敗を繰り返すことを避けられません。</p></blockquote>

<p>日記に残す項目は以下を考えています。必要に応じて項目は変更しようと思います。</p>

<ul>
<li>日付</li>
<li>トレード前後のチャート</li>
<li>各トレードの開始及び手仕舞いの価格</li>
<li>目標との誤差</li>
<li>当初設定していた損切り(ストップロス)とその後のストップロスの変更</li>
<li>トレードした理由</li>
<li>利食いの水準</li>
<li>トレーディング期間中に記録した最大の含み益</li>
<li>ストップ・ロスが執行された以降に被ったであろう最大の損失額</li>
<li>その他必要と思われるデータ</li>
</ul>


<hr />

<table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0"><tr><td valign="top"><div style="border:1px solid;margin:0px;padding:6px 0px;width:160px;text-align:center;float:left"><a href="http://hb.afl.rakuten.co.jp/hgc/0855d2c2.97054871.0855d2c3.c2844246/?pc=http%3a%2f%2fitem.rakuten.co.jp%2fbook%2f1320855%2f%3fscid%3daf_link_tbl&amp;m=http%3a%2f%2fm.rakuten.co.jp%2fbook%2fi%2f10956601%2f" target="_blank"><img src="http://hbb.afl.rakuten.co.jp/hgb/?pc=http%3a%2f%2fthumbnail.image.rakuten.co.jp%2f%400_mall%2fbook%2fcabinet%2f9391%2f93910328.jpg%3f_ex%3d128x128&amp;m=http%3a%2f%2fthumbnail.image.rakuten.co.jp%2f%400_mall%2fbook%2fcabinet%2f9391%2f93910328.jpg%3f_ex%3d80x80" alt="【送料無料】投資苑 [ アレキサンダー・エルダー ]" border="0" style="margin:0px;padding:0px"></a><p style="font-size:12px;line-height:1.4em;text-align:left;margin:0px;padding:2px 6px"><a href="http://hb.afl.rakuten.co.jp/hgc/0855d2c2.97054871.0855d2c3.c2844246/?pc=http%3a%2f%2fitem.rakuten.co.jp%2fbook%2f1320855%2f%3fscid%3daf_link_tbl&amp;m=http%3a%2f%2fm.rakuten.co.jp%2fbook%2fi%2f10956601%2f" target="_blank">【送料無料】投資苑 [ アレキサンダー・エルダー ]</a><br></p></div></td></tr></table>



]]></content>
  </entry>
  
</feed>
